---
title: >-
    بخش ۹۱ - محمّد نسوی عَلَیهِ الرّحمة
---
# بخش ۹۱ - محمّد نسوی عَلَیهِ الرّحمة

<div class="n" id="bn1"><p>از اماجد فضلا و از اکابر علمای عالی مقداربود. عمادالدین زنگی دیوان انشاء و سر رشتهٔ خود را به وی تفویض فرمود. آخر به ترک خدمت دیوان و قربت سلطان مذکور گفته و طریقهٔ فقرو فنا پذیرفته. در زاویهٔ عزلت منزوی وناهج اخروی شد. خوارزمشاه و ملک مازندران به وی اظهار اخلاص می‌نمودند. تیمّناً این رباعی از او نوشته شد:</p></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>رو در صف دوستان ما باش مترس</p></div>
<div class="m2"><p>خاک ره آستان ما باش مترس</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>گر جمله جهان قصد به جان تو کنند</p></div>
<div class="m2"><p>دل فارغ دار از آنِ ما باش مترس</p></div></div>